\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Backsteinmauer} 
\index[in]{Die Backsteinmauer}
\index[in]{Kriecht der Frühling wieder}

\begin{tabbing} 
1. Kr\=iecht der Fr\=ühling w\=ied\=er l\=angsam \=in das St\=ädtchen,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
1. Kriecht der Frühling wieder langsam in das Städtchen,\\

w\=ärmt die Backsteinmauer h\=inter der Fab\=rik.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
wärmt die Backsteinmauer hinter der Fabrik.\\

Fr\=eche Lieder pf\=eifen, h\=übsche G\=assenm\=ädchen\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Freche Lieder pfeifen, hübsche Gassenmädchen\\

und der jung' Ges\=ell', der w\=ärmt dich das Gen\=ick.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
und der jung' Gesell', der wärmt dich das Genick.\\\ \\

\=\ \kill
\>\bf Zwischenspiel: D G A$^7$ D\\
\ 
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Kr\=atzt sich s\=einen R\=ück\=en, r\=eckt sich d\=ann die Gl\=ieder,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
2. Kratzt sich seinen Rücken, reckt sich dann die Glieder,\\

d\=ie noch starr und steif und k\=alt vom Froste s\=ind.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
die noch starr und steif und kalt vom Froste sind.\\

Der W\=inter ist verg\=angen, Zugv\=ögel k\=ehren w\=ieder,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Der Winter ist vergangen, Zugvögel kehren wieder,\\

drum geht er morgen f\=ort, fort m\=it dem Frühlingsw\=ind.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
drum geht er morgen fort, fort mit dem Frühlingswind.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Und am \=andern M\=org\=en w\=andert \=er durchs St\=ädtchen\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
3. Und am andern Morgen wandert er durchs Städtchen\\

h\=in zur großen Straße, d\=ie man Freiheit n\=ennt.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
hin zur großen Straße, die man Freiheit nennt.\\

Verl\=ässt des Winters K\=erker und \=auch die G\=assenm\=ädchen,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Verlässt des Winters Kerker und auch die Gassenmädchen,\\

lässt alles das zur\=ück, was \=er seit Jahren k\=ennt.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
lässt alles das zurück, was er seit Jahren kennt.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
4. Es fl\=iegen d\=ann die W\=och\=en schn\=ell dah\=in wie T\=age.\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
4. Es fliegen dann die Wochen schnell dahin wie Tage.\\

D\=er Sommer kommt und geht, der H\=erbst ist bald im L\=and.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
Der Sommer kommt und geht, der Herbst ist bald im Land.\\

Viel' St\=ädtchen mitgen\=ommen und \=auch manch F\=estgel\=age\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Viel' Städtchen mitgenommen und auch manch Festgelage\\

hat er auf seinem W\=eg als \=unkündbares Pf\=and.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
hat er auf seinem Weg als unkündbares Pfand.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. D\=ie letzten Bl\=ätter t\=anz\=en im H\=erbstwind \=um die B\=äume,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
5. Die letzten Blätter tanzen im Herbstwind um die Bäume,\\

\=als er an der grauen Fabr\=ik vorüberz\=ieht.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
als er an der grauen Fabrik vorüberzieht.\\

Eisk\=alt die Backsteinm\=auer und \=auch kein G\=assenm\=ädchen,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Eiskalt die Backsteinmauer und auch kein Gassenmädchen,\\

so stumm und tot und l\=eer, als ob n\=ie mehr was gesch\=ieht.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
so stumm und tot und leer, als ob nie mehr was geschieht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Es g\=ehen d\=ann die W\=och\=en z\=äh dah\=in wie J\=ahre,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
6. Es gehen dann die Wochen zäh dahin wie Jahre,\\

d\=ie Backsteinmauer ist schon l\=ängst mit Schnee bed\=eckt.\kill
\>\bf h\>\bf E\>\bf A\\
die Backsteinmauer ist schon längst mit Schnee bedeckt.\\

Ihn fr\=iert's an allen Gl\=iedern und \=selbst bis \=in die H\=aare,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Ihn friert's an allen Gliedern und selbst bis in die Haare,\\

sehnt sich nach Sonnensch\=ein und d\=as der Winter bald verr\=eckt.\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
sehnt sich nach Sonnenschein und das der Winter bald verreckt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. (wie die Erste)
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: plauder, Zugvogel, 2003\\
MO: 117
\end{angaben}
